《愛回家》演員痛心流血衝突事件 Anita急刪靚相 感慨江湖無可奈何

最近《逃犯條例》修定引起社會極大爭議，昨日（6月12日）民陣發起全港大規模罷工罷課，不少學校和公司有響應，大批市民集結於金鐘政府總部外和立法會大樓附近，希望政府能撤回《逃犯條例》修定。期間市民與警方發生激烈衝突，警方將事件定性為「騷亂」，又稱使用暴力的示威者為「暴徒」，警方表示在騷亂期出動過的武器包括警棍、胡椒噴劑、布袋彈、橡膠彈及手擲催淚彈。昨日的示威活動引起全港關注，有不少藝人勇於表態撐香港人，希望大家平安，特別是《愛回家》一眾演員非常有愛，如「細龍太」陳偉琪、「Anita」梁茵和「歸蜀明」繆家慶。

陳偉琪連續發了兩個黑底白字的Ig story ，「Stay safe please HK」，又稱「本想post些關於工作的照片。現在沒有心情了。只希望大家平安。」不少網友看完後都對陳偉琪大為讚賞，稱她身為TVB藝人亦勇於發聲，對比其他還在上傳吃喝玩樂動態的藝人好得多。更有網友因此封陳偉琪為「女神」，「多謝細龍太關心香港，希望多啲係幕前見到您」、「即刻愛上佢」。

而梁茵昨晚原本上載一張塗防曬乳的靚靚自拍照，後來被網友留言斥責，後來她急急刪相，並上傳《倚天屠龍記》周芷若哀傷留涙的劇照，暗有所指地説：「天在哭泣，我抬頭良久，再也掩蓋不了，藏於心底的傷痛，我沒有放聲，亦不想被誤作懦弱。清醒的我沒有歇斯底里，任由水滴沖刷我的妝容，你沒有卸去裝甲，何解此刻我們竟成對立。我們四目交投，無言以對，哨響不斷，煙霧四起，催淚的不是因爲你們無情，而是我們各處一方，慨嘆人在江湖種種的無可奈何。」至於繆家慶則相當直接地上傳兩張黑色圖片，鼓勵香港人：「天佑不了我們，傷害，傷心。堅持，奮鬥。」、「這是持久戰：沉住力氣，繼續。」

愛回家朱凌凌細佬以英文發表撐林鄭

把火，見到有學生撐送中，多圖（識英文先好入）